>## Создание веб-приложения для регистрации и авторизации на php (не framework), html, css, js/jquery.
>>можно использовать пакетный менеджер (composer) и php шаблонизаторы (twig, blade), но без самих фреймворков.

>### Форма регистрации:
>#### Поля:
> - login (unique)    [валидация : минимум 6 символов ]
> - password          [валидация : минимум 6 символов , обязательно должны состоять из цифр и букв]
> - confirm_password
> - email (unique)    [валидация : email]
> - name              [валидация : 2 символа , только буквы]
> 
>#### Функционал:
> - после заполнения формы, уходит запрос на создание пользователя;
> - поля проверяются на валидность, уникальные поля проверяются на уникальность в БД, password и confirm_password
> - сравниваются (должны быть одинаковыми);
> - если что-то не так - выдается ошибка. Возвращаем текст с ошибками. Подставляем их рядом с полями, в которых
 допущена ошибка.
> - в случае успеха шифруем пароль ("соль"+md5 или "соль"+sha1) и заносим данные в нашу базу.

>### Форма авторизации:
>#### Поля:
> - login
> - password
>#### Функционал:
> - После заполнения формы уходит запрос:
> - проверяется наличие пользователя в бд;
> - сверяется пароль.

>В случае ошибки, возвращаем текст с ошибками. Подставляем их рядом с полями, в которых допущена ошибка.
В случае успеха происходит процесс авторизации (создание необходимых связей cookies + session ).

>В случае если пользователь авторизован, на всём сайте мы должны видеть сообщение 'Hello [имя пользователя]' и
кнопку "Выйти", формы в таком случае не отображаем.
Внешний вид значения не имеет.


>## Основные требования:
>
> - Приложение обязательно должно быть написано используя ООП концепцию.
>   * Должны быть выделены отдельные сущности, функционалы и для них описаны классы.
> - Вместо базы данных используем файл JSON. Другие БД/технологии не интересны.
> - Файл базы не должен быть доступен по прямому урл
> - Доступ к файлу базы должен осуществлятся только на стороне php.
>   * имеется ввиду, что при выполнении предыдущего пункта, к файлу нельзя будет обращаться, например, через ajax запрос.
> - Для работы с БД должен быть описан класс реализующий CRUD
>   * CRUD - это акроним, описывающий функционал Create / Read / Update / Delete. Т.е. в этом пункте, мы просим создать
 инструмент на ООП для работы с нашей базой.
> - Пароль не должен хранится в открытом виде.
> - Связь авторизации  - cookies + session
>   * когда происходит авторизация, мы должны запомнить нашего пользователя, чтобы при переходе на следующие страницы,
мы смогли его идентифицировать и показать, что он авторизован.
> - Формы должны отправляться используя технологию ajax, ответ в формате json.
> - Файлы обработки ajax-запросов не должны быть доступны из браузера, если это не ajax-запрос.
>   * Простая проверка, если к нам пришёл не ajax-запрос, то работу не выполняем.
> - Если js отключен, то форма отправиться не может.
> - Все поля форм - обязательные.
> - Все формы реализуются через `<form>`.
> - Результаты залить на github/bitbucket. Сделать репозиторий публичным. Ссылку прислать по почте.


>## Дополнительные требования:
>
> - Эти требования не обязательны для исполнения, но будут большим плюсом при выполнении.
> - Защита от инъекций при получении параметров через get- или post;
> - Осмысленное название полей в бд;
> - Использование PSR;
> - Соблюдение принципов SOLID;
> - Разумное оформление кода – имена переменных, методов, классов, отступы, комментарии;
> - Код должен быть прост в поддержке;
> - Отсутствие дублирование кода. Копипаст – признак низкой культуры разработки;
> - Разделение логики работы и представления – некрасиво писать html и php вперемешку;
> - css/js в отдельных файлах;
> - осмысленное использование css.


>Данное задание будет проверятся на сервере linux с php 7.4 , разрабатывая на windows не забывайте про написание слэшей
в правильную сторону! =)
И различия в использовании верхнего и нижнего регистра наименования файлов.


>## Какие тесты должно пройти задание:
>
>### Общие проверки:
> - Проверить обязательность полей.
> - Проверить реализацию форм.
> - Проверить приложение на соответствие концепции ООП.
> - Проверить использование файла JSON вместо БД.
> - Проверить отсутствие доступа к файлу БД по прямому URL.
> - Проверить хранение пароля в зашифрованном виде.
> - Проверить переход по страницам сайта без повторной авторизации (cookies+session).
> - Проверить отправку формы с использованием AJAX.
> - Проверить соответствие ответа формату JSON .
> - Проверить невозможность отправки формы с отключенным JS.
>
>### Форма регистрации:
>
>#### Общие проверки:
> - Проверить обязательность полей.
> - Проверить наличие текста ошибки при вводе невалидных данных.
>
>#### Поле login:
> - Оставить поле незаполненным и попытаться отправить форму.
> - Проверить валидность длины логина.
> - Проверить ввод логина с пробелами между/в начале /в конце символов.
> - Проверить отправку формы только из пробелов.
> - Проверить отправку формы  уже зарегистрированного логина в БД.
>
>#### Поле password:
> - Оставить поле незаполненным и попытаться отправить форму.
> - Проверить шифрование пароля при вводе (********).
> - Проверить валидность длины пароля.
> - Проверить ввод валидного пароля.
> - Проверить ввод пароля с пробелом между/ в начале / в конце / символов.
> - Проверить ввод валидного пароля + спец.символы.
> - Проверить отправку формы только из пробелов в поле.
>
>#### Поле confirm_password:
> - Проверить ввод пароля отличного от пароля в поле password.
> - Проверить ввод пароля совпадающего с паролем в поле password.
>
>#### Поле email:
> - Оставить поле незаполненным и попытаться отправить форму.
> - Проверить ввод адреса с двойным символом @.
> - Проверить ввод адреса с пробелами между/в начале /в конце символов.
> - Проверить ввод адреса без доменной части.
> - Проверить ввод адреса без точки в доменной части.
> - Проверить ввод адреса уже зарегистрированного в БД.
>
>#### Поле name:
> - Оставить поле незаполненным и попытаться отправить форму.
> - Проверить валидность длины имени.
> - Проверить границы длины имени.
> - Проверить ввод имени с пробелами между/в начале /в конце букв.
> - Проверить ввод имени только из пробелов .
>
>### Форма авторизации:
>
>#### Общие проверки:
> - Проверить шифрование пароля при заполнении поля password (*******).
> - Проверить наличие текста ошибки при вводе невалидных данных.
> - Проверить наличие сообщения “Hello [имя пользователя]” на каждой странице сайта при успешной авторизации.
> - Проверить создание cookies + session при успешной авторизации.
>
>#### Поле login:
> - Проверить ввод валидного логина и невалидного password.
> - Проверить ввод валидного логина.
> - Проверить ввод логина незарегистрированного в БД.
> - Оставить поле пустым и отправить форму.
>
>#### Поле password:
> - Проверить ввод валидного пароля для зарегистрированного пользователя.
> - Проверить ввод невалидного пароля для зарегистрированного пользователя.
